手塚治虫《女主角竟然是義和團拳民，之後去了日本搞革命？》

故事一開始發生在華北，主角姬三娘是個沒有知識、長相醜陋、孤身一人的貧窮女子。沒有家人的她，只能靠耕種自食其力，可是收成又不好，因為交不出租稅而被處罰，卻不慎殺死了官吏，變成了通緝犯而逃走，開始了流浪的過程，被路經的義和團收留。如果是今天的輕小說，大概會改名成「女主角竟然是義和團拳民，之後去了日本搞革命？」之類吧。

「亂世三娘」。 圖片來源：

「亂世三娘」日本版漫畫封面。

就這樣一個搞不清楚狀況的農婦，開始捲入了八國聯軍之役，以及清末的大時代，如大家所知的，義和團最後被擊敗。透過姬三娘為求生存的誤打誤撞與飄泊流離，她前後接觸了章太炎與革命黨，最後因為參與革命而流落到日本，見過了孫中山，還認識了北村次郎，甚至愛上了他而想成為日本人，而那就是歷史上的北一輝。除此之外，毛澤東蔣介石也有客串過出場⋯⋯不過和故事的角色沒有關係就是了。

這個故事無疑就是借姬三娘的遭遇，去為讀者介紹清末的歷史。有趣的是，在故事中，因為接觸多了革命黨之類的人，姬三娘也從對於世界一無所知，而變得沒有那麼愚蠢，甚至開始懂得一些政治社會的知識，慢慢的成長為一個浪跡天涯的革命參與者。

只是不知為何，明明一開始說是沒有男人想要的醜婦，去到故事中期樣貌好像不知不覺間改善了，還多次引致別人對她起色心。不知道是劇情需要，手塚忘了自己的設定，還是像天蠶變一樣，練了功之後不僅腦袋變聰明了，人也變漂亮？

仲有另一本玩轉中國近代史嘅日本漫畫叫龍，作者之後就畫仁醫

最後想成為日本人

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 DummyHistory
標題 Re: [假設] 假如沒有二戰屠殺，日本是不是
時間 Wed Mar 16 10:48:19 2011
───────────────────────────────────────

※ 引述《mydream (禪修、修禪)》之銘言：
: 我覺得日本人給世界各國的印象都很好，有禮、守秩序、愛乾淨等等，
: 如果沒有二戰的屠殺、慰安婦等戰爭侵略事件，
: 日本人是不是會是全球一致公認最受敬重的民族之一（排名應該有前三吧）？
: 這兩、三個世紀以來，西方國家當權當道，
: 似乎他們眼裡最進步的東方國家就是日本了，
: 而只要他們認可，好像也變成全世界都這樣認可。
: 況且日本的人口又算大國。
: 想聽聽大家的看法，謝謝。

日本守秩序是這幾十年戰後教育的成果.

二戰的屠殺, 慰安婦時代的日本. 是一個憤青橫行, 自閉自大的強國.

那時代, 軍人跑去搞政變, 全國軍事化, 不同意的人就被抓被關, 然後他
們後面還有一大票粉絲.

當年沒有 Internet, 結果憤青們熱血地寫血書「你要槍斃那些愛國軍人
, 我可以代死」, 把自己的手指頭切下來用平郵寄去法院之類. 財閥和地
主暴富, 農民和工人則被「畜養」, 有發展工業, 但當年的日本工業是品
質惡劣見稱, 會變成今天這樣是被美國調教過的.

至於公眾秩序和衛生都沒有很好, 關東大地震, 日比谷事件, 軍人在大街
上殺人之類. 另外, 在日俄戰爭之前, 西方國家根本不當日本一回事. 就
算日俄戰爭後, 也不過是肯讓日本參加國際社會, 還是覺得他們是三流.

日本可能當時以為自己很偉大, 不過在西方眼中是不可理喻的問題兒童.

... 這樣還能贏得別人的敬重真的是有鬼, 之前根本就是技能點都全部點
在奇怪的地方了. 戰後世界的美國秩序, 美國一直都唱黑臉, 日本一直都
唱白臉, 對於世界各國來說, 美國是政治軍事干涉的技安, 而日本做的不
是反戰, 就是經援, 不然就是文化輸出, 都是做些不會得罪人的工作.
二次世界大戰是把日本砍掉重練.

沒有這件事的話, 如果今天還有 ptt 和言論自由, 這裡來的憤青的國籍
就會變成日本人, 大叫沒有我們日本人幫你現代化, 你們臺灣甚麼都不是
, 臺灣是大日本帝國神聖不可分割的領土, 不喜歡的話太平洋沒加蓋之類
... 總之你跟當年的日本人相處是相當令人難受的事情.

推 zhongxia:財閥和“地”主暴富，農工被畜養，工業品以品質惡劣見稱
→ zhongxia:憤青橫行，真是風水輪流轉，今年到我家XD

當年日本女工的生活, 就是全部塞進一個大房間裡隨你擠. 農民
養不起女兒, 就全部丟出去叫她們自己找工作. 所以在大正時代
, 日本不斷爆發女權運動.

最後隨著經濟不景, 大家都對政治有不滿. 但他們不認為是帝國
或天皇的錯, 而是社會太民主太亂了. 日本軍人就跑出來, 說要
清除社會亂源, 結果就搞成你看的那件軍國主義日本.

※ 編輯: chenglap 來自: ... (03/16 11:01)
推 mmzt:所以說沒有二戰屠殺﹐日本很可能不會被教育成這樣
推 ntitgavin:日本東北饑荒,就大拉拉貼上賣女兒等等公告
→ ntitgavin:糞青可是日本自古就有的東西,會被傳頌
→ kanjiya:可是美國影響日本個性很深嗎 感覺兩者差很多
→ amaranth:記得回到未來裡有用過這個狀況,過去的博士說零件是MIJ所
→ amaranth:以才會壞掉,馬丁才告訴他未來MIJ是品質的象徵
推 guanquan:戰前戰後的日本差別太大了 砍掉重練很傳神
推 zeuklie:中肯推
推 LUDWIN:推，很多人都把現在的日本等同戰前的日本了
推 Swallow43:推～
→ darkness0918:看看澀谷車站前面那些在小八銅像旁穿特攻服的糞青...
推 yamatobar:現在中國韓國那些惹人厭的言行,台灣現在的一些讓人感到
→ yamatobar:無力的亂象,日本早就經歷過了,也吃足苦頭了
推 tsming:原來日本是阿福啊XD